【山窿私樓】港產片再見王老五145呎愛巢 樓價變318萬

【山窿私樓】港產片145呎無廚房愛巢 樓價22萬變318萬

即時財經 2017-07-07 00:00:44 HKT

樓市狂潮下成家立室，婚後到底租樓等跌好、還是頂硬上入市是每對新人避無可避的兩難選擇題。決志上車而又無父幹的一群，首期掹掹緊、自不然想搵四球內單位、做盡九成按揭，但走盡全城代理舖卻只會發現市區選擇只得納米樓。他們行入單位參選時，或者都會好似電影《再見王老五》中的飾演準新人張曼玉及鍾鎮濤(阿B)咁，響納米樓中心呼喊「哇！乜咁細嫁！」

電影其中一段，曼玉、阿B同地產代理「縮水劉」參觀一個市區單位，客廳窄到伸唔直雙手、睡房淨係夠擺一張床似山窿，隨住去年屯門菁雋公佈最細單位得128方呎，令到電影片段事隔28年後在網絡瘋傳，揶揄納米樓始終如一、發展商賺到盡心態不變。

本報曾向橙天嘉禾及導演爾冬陞求證片段拍攝所在地，前者回覆無法確認，後者也稱已經記不起。其後成功聯絡到其中一位劇組成員憶述，電影該部份是在灣仔軒尼詩道的單幢樓宇拍攝，而區內代理更言之鑿鑿該處是灣仔康富大廈，單位實用面積劃一145方呎，屬全灣仔最細私樓。

對照康富大廈單位圖則與電影取景角度吻合，例如高度及腰的窗台。本報記者早前實地參觀一個同類單位亦能夠重現多個經典場景，但物業入伙已32年，業主已因應情況重新裝修，部份位置有輕微改動。

例如電影中連洗衣機、雪櫃都擺唔落的蚊型明火廚房，被曼玉吐糟「咁細，我點煮飯呀？」，今日已經裝修到變「洗手間」，即只有一個洗手盆的空間，換言之，單位內再無獨立煮食的位置。

電影裡頭地產代理大力推祟的微型電器傢俱，到今日仍然被採用，例如酒店式迷李雪櫃、「享受二人世界」的隱蔽式餐櫃。

至於細到淨喺得一張雙人床嘅睡房，搞到阿B跌落床大嗌「點解會咁嫁！」、曼玉鬧爆「一入房就上床，成個山窿咁！」。去到今日，大部份業主都拆睡房門將單位變開放式。現場度呎，山窿位的確好似電影中「縮水劉」咁講，啱啱擺到張4乘6標準雙人床，想偷些少位做其他用途都無。

最後，劇中花灑對正馬桶的浴室，如今分隔返馬桶同淋浴間，避免出現沖涼花灑直接噴水落馬桶的情況，不過BMI爆標的肥人都相信幾難搞。

康富大康放盤稀少，消息指，最新一宗成交是中層B室，實用面積145方呎，業主企硬叫價318萬元，放盤半個月，最終上月零議價下易手，呎價2.19萬元。區內地產表示，同類型單位市值租金介乎9,000元到1萬元。

據土地註冊處資料顯示，康富大康42伙住宅單位的一手成交全部錄於1985年，成交價介乎20.2萬元到24.2萬元，中層戶成交價約22萬元。

記者：陳東陽 余曉芸
攝影：李潤芳 何頴賢

掌握財經生活資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

電影中鍾鎮濤在縮水樓客飯廳無法伸直雙手。( 電影《再見王老五》截圖)

本報記者早前參觀同類單位亦只能勉強伸直雙手。(何頴賢攝)

電影中的縮水樓廚房只能剛剛好容納一個人企立，連廚具都無位擺。 ( 電影《再見王老五》截圖)

本報記者早前參觀同類單位業主直接放棄煮食，將該處改裝成一個洗手盆。 (何頴賢攝)

張曼玉鬧爆「一入房就上床，成個山窿咁！」 ( 電影《再見王老五》截圖)

該處如電影對白所拍，只有4呎乘6呎 (何頴賢攝)

縮水樓中褶合式餐桌必不可少，配酒店式雪櫃如同電影中設計。 (何頴賢攝)

當年睇係笑片
宜家睇就係documentary

邊個嘅錯先？
共產黨、地產商、港豬、父母

咁嘅垃圾樓都要兩萬幾一尺

人多，屋需求多咗，地有限，自然貴。邊個搞到香港咁撚多人咪邊個錯

新新加坡好似好好多

新加坡雖然父權主義，但絕少貪官，政策以民為本，唔會亂咁放移民入國搞亂自己國家。睇返香港嗰班垃圾官同新蝗

因為講中文同英文既差別.
重有香港果班當權者既 DNA 入面奴才媚上既原因.

奶波魔召喚

轉載自Wiki:

自《中英聯合聲明》簽訂後，鄧小平承諾香港五十年不變，香港前景明朗化，經濟穩步上揚。但另一方面，《中英聯合聲明》限制了香港每年賣地數量，以免殖民地政府在主權移交前把香港最重要的土地資源賣光，然後把財政儲備帶走。在這樣的背景下，香港對房地產的需求因經濟持續上揚而有增無減，但是香港土地供應未有能夠增加，造成1990年代的泡沫經濟，地產、股市都屢創新高，香港經濟一片繁榮，很多人透過炒賣股票和地產而致富，金融業和地產業成為香港經濟重要支柱。據統計，香港的整體樓價在1994年1月至1997年10月的高峰期，3年零10個月之間上升了68%。

每年咁撚多雙非蝗蟲，支那大學生，土匪黨地下黨員，假結婚！

香港真係會造地都唔撚夠啦！

任何一個支那人想來就來！

係d人話宜家先有納米樓

標你老母配你老豆

死返大陸啦蝗

早於80年代，出現過唔少「牙籤樓」；灣仔、油尖旺、何文田一帶都有。